「有人想買便宜的房子嗎？！便宜的凶宅唷！」

「有人想買便宜的房子嗎？！便宜的凶宅唷！」中信房屋西屯黎明加盟店經理文奕夫（35歲）專營豪宅物件，但其實他還有一個特殊身份，是專寫阿飄故事、PTT「媽佛版」最夯作者，2014年起發表的「買房總有刺激事」系列文，篇篇文章紅到爆，吸引出版社找他出書，處女作《哈囉，我是凶宅房仲》首刷1700本一個月搶購一空，他首度曝光真實身份接受《蘋果新聞網》專訪，坦言擔任房仲10年經歷，最害怕的經歷，還是台中龍井6租客連續上吊凶宅。

水鏡的本名文奕夫，是台中市西屯人，現年35歲、未婚、無女友，身高181公分的他，體重破百公斤，著實是一名壯漢，水鏡坦言，大學時僅80多公斤，畢業後因房仲工作壓力大，到處東吃西吃，一度胖到127公斤，現在食量一樣在，但沒過去吃得多，體重約維持在107公斤。

首刷1700 本搶光

會踏入房仲業，是因親戚和媽媽皆在房地產代銷領域服務，才在家人建議下入行，大學就是PTT鄉民的他，常逛聚集阿飄故事的「媽佛版」，2014年因業績不順，於是整理自身的買賣經驗與凶宅故事，在版上發文，抒發心情，沒想到引來眾多網友熱烈討論，篇篇文章紅到爆。

該書責任編輯王靖婷表示，由於自己是PTT鄉民，看到水鏡分享的文章，貼近很多人的租屋買房經驗，不但有凶宅特色，本身又從事房仲工作，加上故事量足夠，且篇篇紅爆，很受網友關注，因此參考日本相關書籍下，找上水鏡，以凶宅房仲為題出書，今年6月底上市，7月中就賣完，所以出版社決定二刷。水鏡透露，一刷約1700本左右，書賣這麼好，他也感到「很意外」，想不到「有這麼多人看。」

「有人想買便宜的房子嗎？！便宜的凶宅唷！」是水鏡每篇故事最後都會留下的梗，記者看完書，猜想水鏡應是文組畢業，只見他嘴角笑笑表示，畢業自吳鳳科大化工系，自認文筆沒有特別好，只是盡量把腦海中想像到的畫面，盡量用文字闡述出來，自己平常會看蠻多書的，多是懸疑推理類，像《盜墓筆記》、《鬼吹燈》，或《福爾摩斯》系列。

血光行業 適 凶宅店鋪

現在和好友一起開加盟店已4年的水鏡，主要經營高總價的豪宅物件，為怕委託人誤會，因此不會告訴客戶有賣凶宅，甚至之前連媽媽也不知道，因為「價格低，成交機會高」所以經營凶宅，每年經手約4至5件，10年賣出凶宅「應有10多件」，「沒特別多賺，畢竟總價低，服務費大概就收個2%至3%」。

凶宅故事可以多到出書，水鏡說，原因是有同業介紹或分享，「我會去了解事故屋的價格、死亡方式與位置，但倒不會刻意問輕生原因，畢竟是亡者痛楚，除非自然聊到才會知道」。

他提到，凶宅有幾種說法，說要租給屠夫，不然就是租給理髮店，雖然剪髮不是剪你肉，但身體髮膚受之父母，所以事故物件的店面，通常會租給這樣的店面，其次特殊一點的會租給博弈賭場用途。

進凶宅前先拜土地公

帶看拜訪凶宅，他一定會先敲門，進去再細語念說「不好意思打擾了，我是來工作的，不要為難我」，如成交物件，則會拜公司附近土地公廟，及媽祖廟或關公廟等大廟，說「我賣哪裡的房子，我只是去工作的，裡面的『人』有什麼需要的話，不要找我，我幫不了忙啊。」

第一次看凶宅是在台北老公寓，屋主弟弟長期臥聘在床，因不想拖累家人而輕生，倒沒感覺有哪裡不舒服，雖然肉眼看不到「好兄弟」，但屋內明顯不對勁，就會感到頭暈、胃會想吐、胸口都是悶的，「之前遇過呼吸困難到像整間擠滿人，需大口喘氣，像中暑一樣」。

他覺得，凶宅買賣最難地方，就是去拜訪屋主，「時機點很尷尬，畢竟在剛發生憾事時登門拜訪」。即便身高181公分，看似魁梧，內心不免為此躊躇。「過去時會準備個白包，請屋主節哀」，該做的禮節有做到，對方就不大會為難你。

龍井6 死凶宅有其事

「上吊死後，會有一股怨氣沒法吐出」，水鏡分享，至今遇過最可怕的凶宅，是台中龍井有連續6個租客在不同時間，卻在同一地點上吊而死，該物件是同業介紹，後來雖有經手，但沒進屋內看過，只在樓下瞭解狀況。

水鏡描述，該物件是約5層樓老公寓，一層兩戶，三房兩廳格局，凶宅位在頂樓，他回憶，當時屋主說，上吊地點都是在客廳梁旁的氣窗，實在太邪門，最後一位租金僅收1千元。事發後，有1樓住戶抽菸，看到陽台有人影，還對他打招呼，底下4樓住戶，也因聽到凶宅戶有拖椅聲，因嚇到受不了趕緊搬走，也有鄰居聽見屋內有說話聲、電視機開著聲響，但屋主因已無出租，以為有人故意住免錢，但進屋查看，地板灰塵一卻仍是厚厚片，無人居住的跡象。

這麼離奇的故事，新聞竟然沒爆，也有網友在水鏡的文章留言認為「像在唬爛」，對此，水鏡淡然表示，台灣其實每天或多或少都有類似輕聲事件發生，只是你沒做仲介，不一定知道，假設你住的社區有80幾戶，你能保證整棟社區都沒意外發生？「如果事故消息封鎖起來，除了屋主外，就是社區警衛跟仲介知道」。

屋主開價百萬不敢賣

而警方雖然知道，但也不見得願意透露，記者再追問詳細地點，水鏡也低調不便透露，怕造成屋主麻煩，也怕有心人騷擾，屋主電話現在也沒留著，「部分當地房仲與投資客是知道的」。

當時屋主開價「總價100萬」，但很多人一聽到6人上吊都不敢接手，雖然後來有投資客想買，屋主本來也答應，但後來還是踩下煞車，怕投資客成為屋內的第7人，現也已無再賣。

凶宅也有辛酸事，水鏡分享，同事在台中潭子有賣一間透天套房，一樓租客在裡面燒炭輕生，難過的地方是往生者是位單親媽媽，跟先生相處有些問題，所以搬出來住，後來帶著僅4個月大的小嬰兒輕生，令人不捨，後來買方有請法師超渡，據法師轉述，當時往生者正在現場，帶著孩子看他們清遺物。

投資客貧戶不怕凶宅

水鏡表示，會買兇宅的多是投資客，因為總價很低，約打5、6折，也有投資客轉手只要有賺，僅高個10萬、20萬也願意，另外就是口袋不深但想買房的人，這種狀況台北最多，只要經濟財務沒問題，一般人不會想去這種房子啦，會租的多是經濟弱勢族群，或是較無經費的公益團體。而還沒買房的他，也不排斥購買凶宅，「只要價格夠低，屋況ＯＫ就行！」

沒有顯赫業績，去年年薪約達150萬，已算他個人最好紀錄，即便如此，和記者約訪時，點了近150元的巧克力可可碎片，仍覺得「星巴克這麼貴，平常喝不起」，近幾年年薪約在80至100萬間，看到業績特別好的同行「也會羨慕」，他每年都會問自己，適不適合幹這行，最慘年薪只有30、40萬。

大學還是80多公斤的他，畢業後因房仲工作壓力大，會到處東吃西吃，一度胖到127公斤，現在食量一樣在，但沒過去吃得多，體中約維持在107公斤。面對業績挫折，水鏡胡思亂想之餘，便會放下工作，開車出去晃個2、3天，或另想方法，像多做廣告曝光，或找同行交流，「就是堅持吧，戲棚底下待久，總是有機會會輪到你」，我也會問我自己，如果不幹仲介還能做什麼，「因為還沒想到，所以會繼續在仲介這行打滾」。

連登仔咬老綜住公屋
凶宅都無錢買la

公屋都有凶宅，不過驚閪咩

窮鬼最撚惡

我個人感覺如果前戶主係跳樓死其實住得過 因為間屋冇整污糟
如果係上吊 燒炭果d就不了 一地屎水同臭味

上年開始都唔信呢個世界會有報應同有鬼既存在

BTW 宥興趣睇本書 香港有冇黃書店有入貨?

上kobo到香港acct唔比買
金石堂可以直送香港但鐘意睇電子書多d

有鬼仲好
唔洗日日返到屋企坐係sofa 望住電視流眼淚

香港agent收1% 台灣收agent2~3%commission?怪不得有心情寫書

睇住先

好似幾刺激

香港啲樓幾錢 台灣啲樓幾錢